### 尼加拉瓜官员迫害人权 美加政府祭新制裁
------------------------

#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [手把手翻墙教程](https://github.com/gfw-breaker/guides/wiki) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [禁闻聚合安卓版](https://github.com/gfw-breaker/bn-android) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [网门安卓版](https://github.com/oGate2/oGate) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [神州正道安卓版](https://github.com/SzzdOgate/update) 



<img alt="" class="aligncenter wp-post-image" src="http://i.epochtimes.com/assets/uploads/2019/04/1805082355362378-600x400.jpg"/>
<div class="red16 caption">
 <p>
  美国和加拿大6月21日对尼加拉瓜4名迫害人权的官员祭出新的制裁。（林威/大纪元）
 </p>
</div>
<hr/><p>
 【大纪元2019年06月22日讯】美国和加拿大周五（6月21日）对与
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B0%BC%E5%8A%A0%E6%8B%89%E7%93%9C%E6%80%BB%E7%BB%9F.html">
  尼加拉瓜总统
 </span>
 奥尔特加（Daniel Ortega）关系密切的该国4名官员祭出新的
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%88%B6%E8%A3%81.html">
  制裁
 </span>
 。美加政府指控这些官员起诉异议人士和媒体、颁布镇压的法令，并否定了人民的医疗权利。
</p>
<p>
 美加政府周五宣布对4名尼加拉瓜官员进行
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%88%B6%E8%A3%81.html">
  制裁
 </span>
 ，分别是该国的电信与邮政局（Nicaraguan Institute of Telecommunications and Mail）局长卡斯蒂约（Orlando Castillo）、卫生部长卡斯楚（Sonia Castro）、交通部长莫玺卡（Oscar Mojica）和被视为奥尔特加左右手的国民议会议长波拉斯（Gustavo Porras）。
</p>
<p>
 法新社报导，制裁措施包括冻结这4名官员在美国、加拿大的任何资产，并将他们排除于国际金融体系之外。
</p>
<p>
 现任总统奥尔特加（Daniel Ortega）曾在1979年率领桑定民族解放阵线（Sandinista），推翻美国支持的右翼政府，但是如今奥尔特加领导的政府被指控严苛、无能且贪腐。
</p>
<p>
 尼加拉瓜自去年4月起因反政府示威而陷入动荡之中，示威民众与安全部队的冲突已造成325人死亡，并导致62万人逃离这个贫穷的中美洲国家。
</p>
<p>
 美国总统川普（特朗普）在去年11月签署行政命令，对侵犯人权的尼加拉瓜官员实行制裁。美国政府指责奥尔特加政权存在广泛的腐败问题，并采取致人死亡的政治迫害手段。被实施此项制裁令的官员包括尼加拉瓜第一夫人兼副总统穆里略（Rosario Murillo）和奥尔特加的国家安全顾问蒙卡达（Nestor Moncada）。
</p>
<p>
 主管反恐和金融情报的美国财政部次长曼德尔科（Sigal Mandelker）表示：“美国向奥尔特加及他的核心人物释出明确信息：我们支持尼加拉瓜人民改革诉求和回归民主的呼声。”
</p>
<p>
 “对于迫害反对派或牺牲尼加拉瓜人民以支持奥尔特加政权的人，我们会毫不犹豫地采取行动。”他还说。
</p>
<p>
 加拿大外交部长方慧兰（Chrystia Freeland）说：“尼加拉瓜侵犯人权者，不能让其继续逍遥法外。尼加拉瓜政府必须为他们的行为承担责任，必须通过与反对阵营对话，结束目前的危机。”
</p>
<p>
 责任编辑：王若愚
</p>

<hr/>
手机上长按并复制下列链接或二维码分享本文章：<br/>
https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/nsc418/n11339864.md <br/>
<a href='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/nsc418/n11339864.md'><img src='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/nsc418/n11339864.md.png'/></a> <br/>
原文地址（需翻墙访问）：http://www.epochtimes.com/gb/19/6/22/n11339864.htm


------------------------
#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;|&nbsp; [Web代理](https://github.com/labour-camp/helloworld) &nbsp;|&nbsp; [一键翻墙软件](https://github.com/gfw-breaker/nogfw/blob/master/README.md) &nbsp;| [《九评共产党》](https://github.com/gfw-breaker/9ping.md/blob/master/README.md#九评之一评共产党是什么) | [《解体党文化》](https://github.com/gfw-breaker/jtdwh.md/blob/master/README.md) | [《共产主义的终极目的》](https://github.com/gfw-breaker/gczydzjmd.md/blob/master/README.md)

